【2.24葵涌邨事件 專訪】男子言：「自己光明正大毋須保釋」

【2.24葵涌邨事件 專訪】

男子言：「自己光明正大毋須保釋」

面對政府打壓言論自由，在警方濫捕市民之下，香港人仍有自由可言嗎？ 本報邀請到到2月24日被警察拘捕的一名教師並進行訪問。

於2月24日，葵涌邨近行人天橋的平台，發生因貼文宣被捕事件。警方到場後，截查以及拘捕數十名青年。指控該數十名青年於平台牆身位置張貼非法張貼海報。警方以涉嫌刑事毀壞罪拘捕他們，並帶返警署調查。

化名L先生憶述，當日在葵涌邨商場三樓平台路過而被拘捕，警方指控他在近商場平台附近張貼宣傳單張。他曾向警方解釋自己只是經過，仍不獲理會。最後以涉嫌串謀刑事毀壞罪拘捕。

此外，L先生說「在被捕過程中，我沒有什麼感受，只是覺得很麻煩。」警方在沒有足夠的證據之下將其繼續羈留。他補充說「自己光明正大毋須保釋」。故此在48小時無條件釋放他。警方在翌日表示「有老師帶住學生去犯法」，「老師帶學生犯法的行動絕對不是文明社會所接受。」，L先生表示警方當時已知道當中被捕的學生並沒有他所任教的學生，但仍然歪曲事實。他說「這是完全不負責任的說法，是一個誣蔑的指控。我確實不認識被捕的學生。」

是次拘捕行動中，L先生認為警方執法是不恰當。他補充「張貼文宣只是對政治表達意見和訴求，這是一種行使言論自由的權利。」一直以來，雖則有案例指貼街招是屬於刑毀，但對於商業活動的街招卻極少會作出檢控。如今，在此事上執法者是選擇性執法，他們是針對政治立場而選擇執法。由此可見，這是一種政治打壓，以製造白色恐怖。為的是打壓反對政府的聲音。市民藉着一張張文宣接觸一群被蒙蔽的人，讓他們知道事實的真相，以至同路人，藉此繼續植根群眾，匯聚人心。當大家有其他的政治訴求，亦可以同樣方式去表達。其次，「濫捕本身是一種犯法行為，他們既然沒有一個理由或證據已作出拘捕，變相成為非法拘捕。」他說道。即是現時有監警會，但沒有法律的權力去制衡警方犯法的問題。當一些有權力的人不需要接受法律制裁才昰對法治最大的破壞。

L先生坦言作為一個教育者的身分，是第一身接觸到學生，因此帶給學生的信息不應是有立場的論述。他期望引領學生多思考，並建立正確的認知模式和思維，為使學生從多角度去分析和思考社會議題。他回顧以往的社會運動，學生人數佔了大部份人。相較成人而言，學生的擔憂及責任較少。因此，會有較多學生關注甚至參與社會運動。不過他亦指出有部份學生是在沒有一個清晰的論述底下去參與不同運動。他補充「學生應該要再深入了解，閱讀不同角度的文章或者論述，不要人云亦云，別人說什麼，自己也隨聲附和。」

遺憾的是，對於有市民路過並被指控和拘捕。有市民於公眾地方張貼文宣，為的是表達訴求亦被指控和拘捕。今天下，可見香港人所重視言論自由、以至法治等核心價值，已被一步步剝奪。對此，我們深表遺憾，到底香港人還有自由嗎？

拉咗十幾個，一個都告唔到呢d老師真係返校入面個幾個好老師嚟

Source 來源：

推

義士唔係CONDOM
大家唔好忘記出面個班
冒住風險整牆既大人細路
佢地真係有心有力

唔好忘記我地既初衷
我地係香港人
我地要光復香港

推一波

最弊係好快連老師都冇得做呢⋯

冇罪但得罪左軍政府

support!